最撚衰美國套憲法唔係好似香港套濕鳩基本法咁寫啦

如果唔係美國政府就可以直接話Twitter違憲拉人兼封艇

不過今次事件都帶出咗一個值得諗嘅問題，憲法嘅存在就係為咗保障市民/公司應該享有嘅權利，避免佢哋受到政府呢個有公權力嘅機關嘅打壓。但當有一個私人公司大權到可以調返轉打壓政府/限制某部份人嘅特定權利(eg今次唔比反拜登嘅人發言)，憲法又係咪應該限制埋呢啲嘅大公司呢。

睇返香港同美國憲法/基本法有關新聞自由/言論自由嘅條例

基本法第27條：「香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。」

美國憲法第一修正案：「國會不得制定有關下列事項的法律：確立一種宗教或禁止信教自由，剝奪言論自由或出版自由，或剝奪人民和平集會及向政府要求伸冤的權利」

似乎係呢方面廿七條就比第一修正案好，美國憲法當時只考慮到只有政府/國會有權去剝奪國民嘅言論及出版自由，但就無諗過廿一世紀係有公司可以相反地剝奪政府/國民所應該享有嘅言論/出版自由。基本法就包埋私人機構/有權有勢嘅人都唔可以限制他人享有新聞/言論自由。

當然憲法點寫就一回事，實際執行係點又係另外一回事啦，呢方面你懂的。我打咁大篇嘢都係從兩條條文嘅字面意思去分析。

正常憲法係限制政府權力

美司法部公佈立法提案：擬改革互聯網公司法律豁免權

twitter. 言論審查應該取消豁免權

係，呢點我都有寫到
但依家就係有一日有一間公司可以大權力到限制你應該享有嘅權利，咁你點先

唔關事，就算喺香港，社交平台都有絕對權力去移除言論（例如連登），因為基本法作為憲法都係限制政府權力。

當然，社交平台越黎越「公眾」嗰陣，應唔應該受規管，係值得思考既問題。

但香港套基本法運作到可以話一個普通市民違反基本法